---
title: "Quallen Alarm (Zeit-Style)"
date: 2018-02-22T20:46:22+07:00
author: Patrick Kollitsch
type: post
url: /2018/02/quallen-alarm-zeit-style
tags:
- reisewarnung
- news
- portugiesische galleren
---

Die Zeit berichtet in sehr ausf&uuml;hrlicher und aufmacherische Art und Weise &uuml;ber Portugiesische Galleren an Thailands Str&auml;nden. 

{{< quote source="zeit.de" src="http://www.zeit.de/news/2018-02/20/quallen-alarm-in-thailand-23-touristen-imkrankenhaus-180220-99-155894" >}} 
    Die Urlauber litten an schweren Rötungen der Haut und an Atemnot, wie die Gesundheitsbehörde mitteilte. Schuld daran ist die sogenannte Portugiesische Galeere - eine Quallenart, die im verhältnismäßig warmen Wasser gerade weit verbreitet ist. Ihr Gift kann kleinere Fische töten, Menschen aber nicht. 
{{< /quote >}}

Das stimmt nicht ganz, wie ich [vor einer Weile schon geschrieben habe]({{< relref "post/2017/06/portugiesische-galeeren/index.md" >}}). Portugiesische Galleren k&ouml;nnen durchaus zum Tod f&uuml;hren. Ein Grund mehr, nicht ins Meer zu gehen ;)

- {{< languagelink "http://www.zeit.de/news/2018-02/20/quallen-alarm-in-thailand-23-touristen-imkrankenhaus-180220-99-155894" "Quallen-Alarm in Thailand (zeit.de)" "de" >}}

